雕刻着歲月時空

雕刻着歲月時空 - 蔣芸

互聯網(互聯網)

還記得不久前讀過陳子善教授介紹過的一位三十年代作家朱英誕，對大眾而言，這是個頗為陌生的名字，恐怕也只有像陳教授這樣的有心人，才會去把一位冷門作者從塵封將近八十年的作品中發掘出來。

原來這位詩人上世紀八十年代才離開人間，他發表作品時是三十年代，而那時我尚未出生，五四年代的詩、散文、戲劇大師的出品雖讀過不少，大學時代這些寶藏仍屬於禁讀作品，
只能偷着看，文藝青年們頗為傾倒折服於魯迅、巴金、冰心、何其芳、李金髮等才子才女的才情雋語，彷彿還能嗅到久遠年代的風雨和這些多愁善感的作品中與我們代蕭條異代不同時的感悟，但是朱英誕，此君真是聞所未聞呢，
陳教授筆下所介紹的這位不求聞達的，只願做一個普通人的才子，一直抱持着「管他世事如流水逝去，我一直只想在後院掘一口井」這種恬淡的、與世無爭的心態，將普通人生活的點點滴滴寫入他的作品，正是他所謂的雕刻着流動的時空……。

一百年過去了，直到今天我們每一個人也在用不同的方式雕刻着屬於自己的時空，自覺或不自覺的為每一天留下一些印記。

人生多麼好玩，正因為每個人都想在時空中想留下一鱗半爪，你我都一樣，有時，那時空停滯不前，有時紅紅火火閃爍不停，有時生命的音符滿滿的流淌着，
日月星辰、晨昏寒暑、山水田園，人際的交流都有獨特的詩情畫意去記載，人生每一個階段，特殊的生活方式與特殊的情懷，並非只留在記憶某處，而是因為有白紙黑字為憑，傳世不傳世猶其餘事了。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
假貨比真貨貴 (馮睎乾)

下一則
下一則
樹木希林的智慧 (高慧然)